一首歌既Credit應該比邊個?

成日見有人話邊個邊個歌手D詞好有深度, 邊幾句好好聽
但明明就唔係果個歌手作詞作曲

我就覺得係曲同編

作曲

監製

曲producer
多數呢兩位都搞埋編曲

我覺得最重要是唱片/歌曲監製，因為一首歌能唔能夠出現，係由佢地決定。
至於首歌的 credit，我覺得係成 team 人的功勞，監、唱、曲、編及詞也重要。
比較多人講歌詞，是因為歌詞可以寫出來，比較實在。
但如果首歌唱得難聽，曲及編曲又難聽，咁我都唔會聽，更加唔會去留意歌詞。

最尾個段

睇咩歌

有D詞好有深度 但旋律麻麻

有D旋律好聽 詞就唔多掂

睇完叱吒先知一首歌的credit 要比埋A&R同監製

作曲果個
不過宜家淨係作曲會無飯食
通常都會編埋做埋監製

曲真係唔識評論好唔好